植物所

       今天去中科院植物所采访，正好就在香山植物园对面。    采访的内容不提了，食品安全和转基因问题。归根结底是政体带来的制度问题，当然最后也是人心问题。    值得一提的是植物所中的植物都带有名牌——多好，天地万物都有名字，无需用手指指点点。然后有只极大极胖的狸花猫在生态楼的牌子下面睡的昏天黑地，怎么捏胖脸和肚子都不醒，我跟她玩了半天，挠耳朵揉肚子。还有一只白的也是胖的要命，在花坛里呼呼大睡。据说这些猫冬天就钻到植物所的楼里去，夏天就痛快地玩。    一起去的小记者说：在植物所做动物真开心。我一时没转过弯来问为什么，她回答说，在动物所做动物就要被抓去做实验了吧。哎呀，有理。